蘋果新聞：美國大選｜特朗普司法挑戰再頻吃敗仗 一文睇清關鍵官司最新進展

特朗普提出大約50宗司法挑戰，但至今未曾有重大勝利。美聯社

美國總統特朗普以及支持者選舉後不斷提出司法挑戰，企圖推翻選舉結果，美聯社估算涉及大約50宗官司，當中超過30宗已經被法官拒絕或撤銷，特朗普陣營至今未能提供有決定性的證據，也未曾贏得一場重要官司。

特朗普陣營周五就輸掉四宗官司，包括在內華達州提出推翻選舉結果，密歇根州上訴法庭也駁回一宗司法挑戰。特朗普方面一再提出的理據分別是簽名有問題，共和黨選舉監察員無法看清郵寄選票信封上的資料，少數選票被誤投或失蹤，但特朗普陣營一直未能就這些聲稱提出實質證據。但兩黨的選舉官員甚至司法部都已表明，沒有發現選舉舞弊的迹象。
威斯康辛︰

特朗普律師指兩個縣的缺席投票被不當處理，尋求令超過22萬張選票無效，被州最高法院拒絕聆訊，選舉官員亦否認指控，經重新點票後，票數差異亦無法改寫拜登勝選的局面。另一宗官司亦敗訴，特朗普陣營指數以萬計的缺席選票「非法」投票，因此要求法院把選舉決定權「交還」由共和黨控制的州議會重新選出選舉人，並由州議會決定由誰勝出選舉，被法官形容訴訟「怪異」。

特朗普陣營處理官司又被指錯漏百出、充斥陰謀猜測。其中一宗官司的「原告」聲稱他從未同意參與訴訟，只是在社交網發現自己竟被牽涉其中。
亞利桑那︰

共和黨人提出訴訟企圖推翻鳳凰城的選舉結果，遭法官駁回，認為控方未有提出選舉舞弊和行為不當的證據，指呈交法庭的證據不足，法官寫道︰「沒有證據表明這些差異是故意的或欺詐計劃的一部份。 他們錯了。 考慮到重複投票的數量不多和錯誤率低，這些證據對選舉結果沒有任何影響。」
賓夕凡尼亞︰

特朗普陣營在賓夕的司法挑戰一直吃敗仗，第三巡迴上訴法院上周維持地區法院法官的裁定，駁回朱利亞尼提出的訴訟，並指「是選民，而非律師，去選擇總統」。
密歇根︰

特朗普及共和黨陣營在密歇根提出的六宗官司都被駁回或撤銷，其中一宗挑戰底特律不當處理缺席選票的官司，周五遭上訴法院駁回。

即使面對司法挑戰一直失利，特朗普仍然堅持，本周在Facebook發表46分鐘的演說，繼續以陰謀論和各種未經證實的陳述，強調會繼續挑戰選舉結果。司法挑戰沒有收穫，特朗普陣營另謀出路，在賓夕凡尼亞、喬治亞和密歇根等地號召支持者集會，強化對特朗普的忠誠，其至呼籲支持者杯葛1月的參議院議席改選，聲稱選舉也可能有舞弊。在密歇根州，特朗普私人律師朱利亞尼促請共和黨支持者向州議會施壓甚至威迫，要求該州不理選舉理果把16張選舉人票投給特朗普。

美聯社

後悔俾左一年年費，肥佬黎咁𨶙蠢俾人利用去幫共匪勾結既美國民主黨做大外宣報fake news
幫敵人做宣傳係乜玩法？

尋日朱尼安尼先屌完個民主黨人用 fake news 喺聽證會鳩up , 川普團隊只有三個 case 訴訟

香港中文報紙記者邊識聽英文

係咪on9？蘋果一直都係民主黨個邊

屌佢放 fake news 喎， 企民主黨果邊就要放 fake news ?

親共匪民主黨你都係執笠算啦

cctv單野蘋果報左未

蘋果睇黎唔驚取消訂閱

明日大魚個廣告解釋左未？

有進展果D唔撚報?
淨係報埋晒D負面野

肥佬黎被捕，所以唔驚？
我都未 cut

都唔係第一日記者得10幾20k人工

撚會咁專業翻譯英文新聞再研究埋真定假
通常支那黨媒就有無限資源翻譯，台、港記者就係支共黨媒入面搵料，盡量搵比較中立嘅翻譯。

支那係壟斷哂外國新聞翻譯所以間接控制哂全個華人圈風向

只有侵大勝先至係真

蘋果又放負，死不悔改

愛侵力用對狗眼睇清楚現實喺點自己打飛機話柒朗普贏冇用

咁你都講得出
係你蠢定肥老黎蠢

我都俾左一年, 好後悔
當俾屋企人睇新聞就算

喂, 關記者10幾20K人工乜事?
呢D好明顯唔關寫稿果個事
好明顯係總編輯要班細既只報AP CNN既新聞
呢個係編採方向黎
關班細既乜事

你咁都講得出你係咪又係一條ON9?

無呀屌

唔洗解釋啦
人地無錢呀體諒下啦
唔幫政府賣廣告點生存呀

已含淚取消訂閱

老實講 香港d報紙不嬲都係直譯外媒
而大部份外媒都係左媒 邊會有資源去自己查啊

d fake news真係唔撚知醜

打個比喻
對支那大外宣有利嘅新聞，用1個鐘就可以係支那個邊抄到落黎，再執一執就出得街

對支那大外宣不利嘅新聞，要用6個鐘從頭翻到尾先出得街

係香港做反支傳媒，預算有限人手放落本土新聞都未必夠用，仲點有咁多資源做國際新聞。

BTW，蘋果同香港民主黨一向都走偏左路線路，都比本土撚屌左好多年上年兄弟爬山先屌少左陣

一樣俾左一年
好撚後悔